【A1出爐】抗議打壓新聞自由 千人眾籌16萬賣《蘋果》頭版廣告「問候」梁振英

前特首梁振英近日頻頻在fb計算哪些公司在《蘋果日報》刊登多少項全頁廣告，企圖向廣告商施壓，引來各界炮轟梁振英打壓新聞自由。社民連主席吳文遠遂發起「#問候梁振英」眾籌行動以作反擊，結果48小時內已獲近千人響應，總捐款多達16.7萬，故決定今日（4月8日）於《蘋果日報》刊登A1頭版全頁廣告，以諷刺手法問候梁振英及呼籲他「盡快北上 取代習總」，以抗議梁振英打壓新聞自由。吳形容今次眾籌獲得各階層支持，超乎想像，令人感動。
吳文遠呼籲市民今日購買蘋果日報以支持新聞自由，他指稍後會考慮把眾籌所得的餘款用於刊登另一全頁廣告，以再度反擊梁振英。
前特首梁振英近日疑為斷絕蘋果日報的廣告收入以作打壓，每天在與他同名的fb戶口不時公佈蘋果當天有多少頁全版廣告，以及賣廣告的是哪公司，被質疑是公然向廣告商施壓企圖影響新聞自由。吳文遠遂於4月2日傍晚8時38分展開「#問候梁振英」眾籌行動，希望於蘋果日報賣全版廣告反擊梁振英。
吳形容今次眾籌成績超乎想像，由截至4月4日眾籌結束為止，兩天內已獲得988名市民捐款，扣除3.4%行政費，籌得款項為16.7萬，平均捐款168.6元。吳指這眾籌金額不單足夠刊登一個蘋果A1頭版廣告，餘下的錢更可於稍後再刊登多一次內頁廣告，令人鼓舞。他指這次眾籌行動是為了應對梁振英的荒謬網上行動，因梁作為全港政協副主席，屬國家領導人，卻竟然不斷向廣告商施壓，這會影響到香港的新聞自由。而今日在《蘋果》刊登的A1全版廣告，正是為了反擊梁振英，希望用諷刺的手法，促請梁振英停止再抹黑或打壓廣告商。
吳文遠又指，今次最大額一宗捐款是五千元，餘下大部份是小額捐款，即每人捐一百或二百元。但有一個例子令他頗為感動，因有一個學生向吳發短信，指他「冇乜錢，但也想參加眾籌」，故該學生最終仍捐了20元。吳認為今次眾籌的成功，顯示出是「跨階層」的市民不滿梁振英此行為，眾籌亦證明到，人人都可以出一分力去悍衛傳媒及新聞自由。
對於會否擔心梁振英就「問候」廣告的內容發律師信質疑屬誹謗？吳指已有心理準備此事可能發生，但他強調近日已諮詢過數名大律師的意見及修訂廣告內容，故相信廣告內容無大問題。他又呼籲市民今日以實質行動支持「#問候梁振英」行動，即是購買蘋果日報，另外市民也可以用fb打卡刊登有關照片。

差唔多十年冇買報紙
聽日係咁意支持下

而家有得賣未？

D字寫咩

聽朝先有

聽日買份收藏啦
話唔定第時真係梁主席 份嘢就值錢架啦

岩岩係facebook睇到

有咩影響

唔好笑
真心

下任國家主席confirmed

頂帽仲有689 正

正

有影響過你個留言

冇架
香港人對住中共完全無力
咪俾錢贖罪打下飛機囉

等睇前特首聽日FB

梁總

唔係打飛機
你地班撚樣始終唔明言論統戰既影響力

留睇黎中聯辦同阿爺出聲屌香港人
加速收窄言論
同蘋果日報正式閂門

中共實驚到瀨屎

上街你地話冇用 輿論戰你地又話冇用
屌你老母 真係坐定定等運到最有用

無錯

等睇梁主席9出律師信凶蘋果

又送錢俾長毛同肥佬黎使

大將軍

習總無能，振英代之，天命所歸，人心所向。

假膠味太濃
我哩D愛国愛党嘅人，真心想梁振英同志成為国家主席
希望香港同胞能夠真心真意支持梁同志，幫佢賣個真廣告，支持佢成為国家主席

準時購買！

fb唔夠30分鐘已經6000like
佢洗唔洗開返個post遂個遂個數

香港人最叻自high
係就登NY TIMES

意義係邊？
咁就係做左野？

多谢大家

真係要買份支持下

//吳認為今次眾籌的成功，顯示出是「跨階層」的市民不滿梁振英此行為，眾籌亦證明到，人人都可以出一分力去悍衛傳媒及新聞自由。//

但根據左膠邏輯 越劇烈嘅反抗只會招致中共更大力嘅打壓㗎喎

拎十幾萬打飛機
都唔知講咩好

聽日買一份支持

好過你去叫雞

每日150
明日大嶼
沙中
禮頓
大灣區
香港人有邊一樣會反抗到
黎緊仲有23條

咩9都冇用，
咁你地又有咩用？
我睇唔出你地做過d咩有用過過

Link?

酸撚到仆街

咁你做過咩？係電腦面前做鍵盤戰士？